打算走嘅香港人，請唔好帶埋啲劣質香港文化過去

係，香港人係好醒目，好識得變通；
有好多錢同投資，都係真；
係勤力、係有心機做事。

唔係妄自菲薄，但同時間必須承認，香港人亦受到好多華人劣質文化影響。
講緊嘅唔係藍絲先有，你係黃唔等於冇任何缺點，以下所講嘅全部都係不分藍黃都有嘅問題。

如果你或者身邊嘅人有離開嘅打算，請你睇咗呢篇文佢，唔好成為你最討厭嘅中國人，唔好將香港落後嘅劣質文化帶過去，更加唔好自欺欺人、大安旨意覺得一直都係咁所以無問題，要人地將就返你。

由你入境一刻、申請任何嘢、自我介紹嘅一刻，你代表嘅唔單止你自己，而係所有香港人。我諗留低嘅人唔會奢求啲咩海外建國，但至少尊重返當地文化，唔好做負面文宣已經好夠。

你就係代表緊香港人，你嘅每一句說話、每一個動作，都影響緊所有手足嘅前途。

//
我知道好多人準備逃離東柏林，亦有人主張留低，但如果有人去意已決，請大家耐心睇一睇我嘅分享，盡量唔好將某啲自己嘅主張同習慣帶埋去新嘅地方。

1. 恐同

不能否認，香港人喺亞洲內係比較西化，但in general大家都唔掩飾地歧視同性戀者，呢一樣請大家好好收埋或改善。如果大家會帶家中兩老逃走，更加要教育佢地，例如地鐵上見到同性戀情侶有親密行為，必需收起你嘅厭惡表情。你睇唔慣同性戀情侶，人地都可以睇唔慣你嘅亞洲面孔。

2. 家庭觀念、性別定型

「咦？你女朋友同另一個生過仔？咁佢係離左婚？噢，佢當時係冇結婚架？？？？」「下，你番工，你老公留喺屋企湊仔？」呢度嘅家庭概念可以同好多香港人嘅諗法係南轅北轍，「唔結婚生仔」「結婚唔生仔」「同性戀adopt小朋友」「自己老豆同新女朋友生嘅仔同自己個女差唔多年紀」「二十歲生仔」「六十歲結婚」「五十歲玩交友app」「拍拖二十年唔結婚」等等等等，都係人地自己嘅個人決定，請大家唔好干涉或批評或表示驚訝。

我早兩年有個香港保險經紀同我喺電話打個招呼，頭兩句就問我「咦？你去左德國？咁你係同老公一齊去，定係去到德國搵老公？咁生仔都喺德國生？」 嗱，其實呢一句已經係十分之冒犯左我，第一，佢假定我結左婚或追求婚姻；第二，佢假定我會生/想生仔。

可能有朋友會話「老一輩關心你啫」，嗱呢一個諗法又係唔好帶去歐美。老一輩唔一定啱，佢講錯左嘢或干涉我私人生活，唔會因為佢老而佢就有道理。老一輩都係要尊重年輕人嘅獨立思考。

如果大家都討厭新年食飯比親戚問啲鳩問題，請唔好喺歐美做呢啲鳩親戚。

供樓幾錢、人工幾多、幾時生仔、唔好太遲生仔，呢啲問題你問左，人地禮貌嘅就尷尬笑一笑，心情唔好就直接黑你面。

3. 公眾地方講嘢

請大家同朋友講嘢（尤其廣東話）務必細・細・聲！我公司喺市中心旅遊區，我平時放工最怕遇到一群遊客，尤其係美國客！佢地講嘢係好大聲，大聲講大聲笑，一班人又行得慢，塞住條街。

可能有時大家用自己語言講嘢會興奮啲，會流暢啲，所以會大聲啲。但請大家喺公眾地方盡量克制。

4. 食嘢聲量

食嘢請緊記合埋口，唔好jap jap聲，盡量唔好咬到餐具發出聲音。千祈唔好食食下飯「ur」胃氣，呢個同放屁差唔多，我同德國佬喺屋企都唔會喺對方面前做。

5. 肥瘦concept

大家可能慣左開口埋口話「我要減肥」「你肥左喎」首先唔講冒唔冒犯對方，淨係呢個concept已經好落後。冇錯，歐美人可能暗地裡都會想健美，會飲smoothie，會做gym，但唔需要其他人指指點點，話人去完旅行肥左又脹左。以前我去完瑞典留學，肥左成個碼，有一個朋友同我講「點解你會覺得番到香港會比朋友恥笑？你肥左係因為你had a good time，食新嘢，同朋友開party，唔通要捱餓要折磨自己，瘦住番香港，你啲朋友先鄧你開心？」

6. 美白

唔好笑點解香港啲鬼佬鍾意東南亞女人，因為人地真係鍾意健康膚色。不論大家將會會唔會喺新嘅地方結識伴侶，「美白」呢家嘢，都係唔好帶去歐美國家。大家唔需要專登走去曬黑迎合人地嘅審美，但如果唔想自己引來太奇怪嘅目光，或比人誤會係好內向，又或者更直接係，唔想比人嘲笑或歧視，就唔好化妝化到塊面反哂光咁。

人地基於審美眼光唔同而笑你/歧視你，當然係唔啱，但如果自己想避免呢啲難堪嘅情況，可以選擇放棄你嘅「美白」審美。
有一次有個男同事提及一個新嘅女同事，「嗰個呢，又pale又瘦嗰個呀」
另一個女同事即刻鬧佢「喂，你講嘢唔好咁mean喎！」

希望大家明白個審美差異。

暫時諗到咁多，開會先。

//

汁：港女德國扮工

唔需要踩到香港人垃圾，但人地唔係義務收留你，be humble唔係好困難姐？

做好自己，就已經係一個移動文宣。

推

移民去外國
自稱黑人混血兒+同志+女權（最好係女性）+環保撚
你會如魚得水，個個明面上捧到你上天
好飄

係全港最大規模的同性戀論壇叫人唔好恐同

過到去炒樓真係多得你唔少
肯定會有人過到去搵返自己人笨

突發！國安法通過 YT打壓黃圈手足頻道 扼殺言論自由？

由你入境一刻、申請任何嘢、自我介紹嘅一刻，你代表嘅唔單止你自己，而係所有香港人。你嘅每一句說話、每一個動作，都影響緊所有手足嘅前途。

我諗留低嘅人唔會奢求啲咩海外建國，但至少尊重返當地文化，唔好做負面文宣已經好夠。

Push

痴能線係地鐵見到gay 打茄輪都唔可以流露出厭惡樣？

仲有老屎忽文化
80後屌90後
90後屌00後
永遠覺得自己個代最聰明最捱得
又唔肯去接受新事物
利申：90後，成日屌同輩歧視啲後生仔

自己擰埋一面啦，嗰度唔係香港

樓主好有心
諗到寫到用意傳達到

講文化 香港人真係去外國感受一下人地多讚賞 少批判既態度 要多元而做到和而不同 係香港真係好難

樓主篇文值得更加多人睇

連登仔 香港人 唔多唔少都有以上既觀念
就算唔係刻意都俾社會影響

希望快啲可以去到

一切沒公德心行為的來源 - 自私

戲院高聲交談 行路爭先恐後 入lift 見到人要黎快快手禁關門 道德觀極端雙重標準 對自己set 到低一低 對別人set 到好高

最緊要唔好炒貴埋啲細town 樓價，London人已經被迫出London好撚憎人炒

你知港豬最鐘意炒嘢不勞而鑊

其實點解香港人咁恐同

有咩咁惡心？

炒賣都唔講？最鍾意炒樓，間劏房
唔該各位香港人咪整臭哂個朵

我quote㗎咋，鍾意可以入去支持返原作者

汁：港女德國扮工

鍾意入去支持返原作者

汁：港女德國扮工

識一個藍絲已經話要攞返BNO
我串鳩佢都唔理，係都要攞，面皮厚到呢

支持 樓主 人地幫我地 我地係要融入人 唔好再咁多事 令當地人覺得香港人同支那冇分別

簡單來講要好似德國人一樣虛僞，明明就係歧視你但就要扮到好鬼大愛，其他人誠實d講心裏面既個句，你就必須基於精神德國人既納粹罪疚感跳出來嚴正譴責。

炒樓

美白絕對唔認同 人哋唔搞美白係因為唔想硬推白人審美落黑人啡人度 咁亞洲人自己想要美白點解又要去迎合返人哋

作者話如果想避免人地咁睇先唔好化咁白姐 我諗都係提醒去到嘅人有被歧視嘅呢個可能 不過實有例外嘅

恐同個point真係好中，人地five eyes連埋台灣都過晒同婚
你走過去人地地頭歧視一啲generally accepted嘅事只會令人地憎你
要記住你而家係去融入人地文化，而唔係搬個香港過去
移咗民唔通成世住唐人街咩

頂唔順 LGBT 可以唔好去外國
去到就唔好唔接受

其實果啲point, 就算唔係移民都唔應該做啦

早兩年有個香港保險經紀同我喺電話打個招呼，頭兩句就問我「咦？你去左德國？咁你係同老公一齊去，定係去到德國搵老公？咁生仔都喺德國生？」 嗱，其實呢一句已經係十分之冒犯左我，第一，佢假定我結左婚或追求婚姻；第二，佢假定我會生/想生仔。

作為一個保險經紀，佢只係想知有無得Sell多你一份兒童教育儲蓄險，唔係關心你

大把鬼佬唔鍾意faggot

食野有聲真係好難改

認同，做好自己，用自己做文宣，同時要話俾多啲人知香港人係點俾支支迫害同殺害。要對抗支共海外分支 (好似孔子學院嗰啲) ，教人買第二啲國家嘅産品，抗咁大嘅暴政係首先要令佢哋喺國際被孤立。Hong Kong people are smart and hardworking people, remember who forced us out of our homeland, remember our fallen friends and family, with courage we will make them pay for what they did to us and take everything back. Fight on! Hong Kong people!